# Емпіричні методи в програмній інженерії
В даному файлі коротко представлена інформація про курс "Емпіричні методи в програмній інженерії", який я пройшов, та враження, які він на мене справив.

## Мета
Метою курсу "Емпіричні методи в програмній інженерії" є вивчення аналізу
та методами обробки експериментальних даних. Курс містить такі теми, як: 
- Вступ до ЕМПІ;
- Оосновні поняття в статистиці; 
- Oснови візуалізації проблем через дані;
- Порівняння двох середніх;
- T-критерій Cтьюдента;
- Кореляція даних;
- Регресія.

## Переваги
Весь курс поділений на лекції. Є доступна і зрозуміла теоритична частина кожної теми, наводяться приклади,
посилання на джерела інформації. Дуже зручно те що після прослухання лекції на парі можна потім повторно пройти його в електонному варіанті
і потім перейти до виконання його практичного завдання, з можливістю змінювати код і спостерігати як це впливає на результат.

## Мої враження від даного курсу
Дуже сподобалось те, що доступні після лекцій реальні приклади застосування стастистичного аналізу
та обробки даних.
Особливо було цікаво виконувати завдання з візуалізації обробки даних,
маючи велику кількість різних графіків, які можна реалізувти на Python.
А також дуже сподобались задачі, які були представлені під час лекцій. Цікаво було їх виріхувати, а також заробити додаткові бали.
Загалом враження від пройденого курсу тільки позитивні. 

## Посилання
Мої виконані завдання:
- [Частина 1 (Вступ до ЕМПІ)](https://colab.research.google.com/drive/1zhMTLK5OCJDA9_0PMcFK1nqciDYL8KH-?authuser=1)
- [Частина 2 (Основи візуалізації проблем через дані)](https://colab.research.google.com/drive/1HzaQuNmhY4ew1Q_VJms_KRdYGbJUNO7V?authuser=1)
- [Частина 4 (Кореляція та регресія)](https://colab.research.google.com/drive/1gNxnBBg1OEqPEnHM_77k-Tudm8xTkX1k?authuser=1)


